%%% PACKAGES %%%
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{amsthm}         % theoremes et preuves
\usepackage{bussproofs}     % preuves en déduction nat et autres règles

\DeclareMathAlphabet{\varmathbb}{U}{bbold}{m}{n} % mathbb pour les chiffres


%%% LETTRES GRECQUES %%%
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}



%%% MACROS %%%
%% Ensembles gras
\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\D}{\mathbb D}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\C}{\mathbb C}
\newcommand{\K}{\mathbb K}
\newcommand{\F}{\mathbb F}
\newcommand{\E}{\mathbb E}
\renewcommand{\P}{\mathbb P}


%% chiffres gras
\newcommand{\zero}{\varmathbb 0}
\newcommand{\un}{\varmathbb 1}
\newcommand{\deux}{\varmathbb 2}



%% Autres ensembles
\newcommand{\0}{\varnothing}

\newcommand{\M}{\mathscr M}
\newcommand{\MnR}{\M_n(\R)}
\newcommand{\MnC}{\M_n(\C)}
\newcommand{\MnK}{\M_n(\K)}

\newcommand{\B}{\mathcal B}
\newcommand{\Cl}{\mathscr C}
\newcommand{\Fn}{\mathscr F}

\newcommand{\Sperm}{\mathfrak S}



%% Opérateurs classiques
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\Vect}{Vect}
\DeclareMathOperator{\card}{card}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\colim}{colim}

%% Catégories
\newcommand{\Set}{\mathbf{Set}}
\newcommand{\Yo}{\!\text{\begin{CJK}{UTF8}{min}よ\end{CJK}}}
\newcommand{\op}{{\,^\text{op}}}
\newcommand{\cattxt}[2]{#1\mathbf{\textbf{-}#2}}
\newcommand{\nlab}[1]{\href{https://ncatlab.org/nlab/show/#1}{[voir sur le nlab]}}

\DeclareMathOperator\st{st}
\DeclareMathOperator\ob{ob}
\DeclareMathOperator\Ran{Ran}
\DeclareMathOperator\Lan{Lan}
\DeclareMathOperator\Kl{Kl}
\DeclareMathOperator\Hom{Hom}

%% Divers

% equivalent
\newcommand{\eq}[1]{\underset{#1}{\sim}}

% fleche de limite
\newcommand{\tend}[2]{\underset{#1 \to #2}{\longrightarrow}}

% definition d'une fonction
\newcommand{\func}[4]{
    \ \begin{array}{|lll}
        #1 &\longrightarrow& #2 \\
        #3 &\longmapsto& #4
    \end{array}
}

%bijection
\newcommand\bij{\xrightarrow{\sim}}

\newcommand{\xto}[1]{\xrightarrow{#1}}
\newcommand\too{\multimap}

\newcommand\from{\leftarrow}
\newcommand\mapsfrom{\mathrel{\reflectbox{\ensuremath{\mapsto}}}}

%d rond
\newcommand\drond{\partial}

%carre de fin de preuve
\newcommand\cqfd{\begin{flushright}$\square$\end{flushright}}

% environnement maths
\newcommand{\m}[2][t]{%
    %optional:
    %   t -> in-text
    %   d -> display-math
    \ifthenelse {\equal{#1}{t}} {\begin{math}#2\end{math}} {\[#2\]}%
}

%% Theoremes
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Théorème}[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollaire}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{obj}{Objectif}
\newtheorem{ccl}{Conclusion}


\theoremstyle{definition}
\newtheorem{ex}[thm]{Exemple}
\newtheorem{dfn}[thm]{Définition}
\newtheorem{nota}[thm]{Notation}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}[thm]{Remarque}

\renewcommand\qedsymbol{$\square$}

%% Disjonctions de cas
\newenvironment{disjonction}{\begin{enumerate}[label=\textbf{Cas \arabic*.}]}{\end{enumerate}}
